.. _group-e-u:

=======================================
Группа E/U
=======================================

В группу ``E/U`` входят глаголы, в спряжении которых есть буква ``-e``, а в третьем лице множественного числа в окончании ``-u``.  У глаголов этой группы форма инфинитива сильно отличается от формы настоящего времени.

Условно эти глаголы можно разделить на 7 групп.

.. toctree::
   :maxdepth: 1

   group-1
   group-2
   group-3
   group-4
   group-5
   group-6
   group-7


Спряжение глаголов
---------------------------------------------------------

.. csv-table:: 
   :widths: 20, 20, 30
   :delim: ;
   :header: "Инфинитив", "1-е лицо", "Перевод"

   ``pisati``; ``pišem``; писать
   ``stizati``; ``stiżem``; успевать, пребывать
   ``kazati``; ``kažem``; сказать, говорить
   ``lagati``; ``lažem``; врать, лгать
   ``plakati``; ``plačem``; плакать
   ``skakati``; ``skačem``; прыгать
   ``kretati (se)``; ``krećem (se)``; отправляться, двигаться 
   ``zvati (se)``; ``zovem (se)``; зваться, называть, приглашать, звонить
   ``prati``; ``perem``; мыть с большим количеством воды, чистить
   ``jesti``; ``jedem``; есть, кушать
   ``biti``; ``budem``; быть
   ``ići``; ``idem``; идти, ходить, ехать, ездить
   ``piti``; ``pijem``; пить
   ``čuti``; ``čujem``; слышать, услышать
   ``razumeti``; ``razumem``; понимать
   ``umeti``; ``umem``; уметь
   ``smeti``; ``smem``; не бояться, не иметь запрета
   ``davati``; ``dajem``; давать
   ``prodavati``; ``prodajem``; продавать
   ``predavati``; ``predajem``; преподавать
   ``izdavati``; ``izdajem``; сдавать
   ``putovati``; ``putujem``; 
   ``kupovati``; ``kupujem``; 
   ``iznajmljivati``; ``iznajmljujem``; снимать, брать в аренду
   ``doručkovati``; ``doručkujem``; завтракать
   ``radovati se``; ``radujem se``; радоваться
